法國暗示跟意大利 禁止武漢肺炎疫苗出口

France could be the next in line, after Italy, to ban the export of Covid-19 vaccines from the country. Italy had blocked a shipment of AstraZeneca vaccines to Australia yesterday on EU anti-shortfall grounds, according to RT.

Now, it looks like France could follow suit. French Health Minister Olivier Veran said Monday: “I understand Italy. We could do the same.” He also said that France is supportive of Brussels' approach to vaccinating in the EU. "France will work with its European partners to make sure the pharma companies respect their contracts," he said.

This year, Brussels has mandated that vaccine manufacturers need to get authorization from member states before exporting products made domestically. Under this rule, Italy blocked a shipment of over 250,000 doses of AZ's Covid vaccine that were to be shipping to Australia.

Nations that received COVID-19 vaccines produced in the EU since Jan. 30 are: Australia, Bahrain, Canada, Chile, China, Colombia, Costa Rica, Ecuador, Japan, Kuwait, Malaysia, Mexico, New Zealand, Oman, Panama, Qatar, Saudi Arabia, Singapore, the United Arab Emirates, the United Kingdom and the United States.

唔知香港係咪計咗落china

反全球化
以後各國可能會要求自己廠商既核心技術生產線要留係國內